{"dNY1QdueWzDew4BB5p4h6a":{"index":1,"id":"dNY1QdueWzDew4BB5p4h6a","question":"Ai có trách nhiệm cuối cùng trong việc quản lý chất lượng trong dự án?","answers":[" Kỹ sư dự án"," PM"," Giám đốc quản lý chất lượng"," Nhân viên dự án"],"correct":1},"aNYf6aWc5PumWo8jGVJQ9n":{"index":2,"id":"aNYf6aWc5PumWo8jGVJQ9n","question":" Một đội đang sử dụng sơ đồ xương cá để giúp xác định tiêu chuẩn chất lượng\nnào sẽ được sử dụng trong dự án. Họ đang ở trong quy trình quản lý chất lượng nào?","answers":[" Kiểm soát chất lượng thực hiện"," Đảm bảo chất lượng thực hiện"," Lên kế hoạch quản lý"," Phân tính biến động"],"correct":2},"opVaeieXtgvA9wq7ao4R6v":{"index":3,"id":"opVaeieXtgvA9wq7ao4R6v","question":"Một người quản lý chú ý tới một PM đang tổ chức họp với một vài nhân viên\nđội dự án và một vài bên có liên quan tới dự án để thảo luận chất lượng dự án. Lịch\ntrình dự án sẽ được nén lại và CPI là 1.1. Họ đã làm việc chăm chỉ trong dự án, đội\ndự án được thưởng theo hệ thống thưởng của PM và đây là một đội vững chắc. người\nquản l{ đưa ra giả thuyết là PM không có đủ thời gian để tổ chức họp về chất\nlượng khi lịch trình không được nén. Điều nào dưới đây mô tả đúng nhất về việc\nngười quản l{ này đã sai?","answers":[" Chất lượng được cải thiện dẫn đến gia tăng hiệu suất, tăng hiệu quả chi phí và giảm chi phí rủi ro."," Chất lượng được cải thiện dẫn đến tăng hiệu suất, giảm hiệu quả chi phí và tăng chi phí rủi ro"," Chất lượng được cải thiện dẫn đến tăng hiệu suất, tăng hiệu quả chi phí và tăng chi phí rủi ro"," Chất lượng được cải thiện dẫn đến tăng hiệu suất, giảm hiệu quả chi phí và giảm chi phí rủi ro"],"correct":0},"qYhNn3Mi6T2DHPh9Xqdk5w":{"index":4,"id":"qYhNn3Mi6T2DHPh9Xqdk5w","question":"Từ góc độ dự án, thuộc tính của chất lượng: ","answers":[" Xác định làm thế nào để tăng hiệu quả tổ chức thực hiện hỗ trợ dự án"," Cung cấp những điều căn bản để xem thành công và thất bại của dự án"," Là tính chất đặc biệt cho dự án nào được thiết kế và kiểm thử "," Là tiêu chuẩn mục tiêu phải thỏa mãn"],"correct":2},"xyUwtXeTisdSUo2bzm62GS":{"index":5,"id":"xyUwtXeTisdSUo2bzm62GS","question":"Chất lượng là","answers":[" Thỏa mãn và vượt quá kz vọng của khách hàng"," Thêm vào một vài thứ để làm khách hàng thỏa mãn"," Là đơn vị đo xem dự án có thỏa mãn yêu cầu không."," Làm theo mục tiêu của ban lãnh đạo"],"correct":2},"mChKQD1SrqQxJcSQMWyxQU":{"index":6,"id":"mChKQD1SrqQxJcSQMWyxQU","question":"Điều nào dưới đây không phải là đảm bảo chất lượng? ","answers":[" Giám định"," Phân tích quy trình"," Sơ đồ Pareto"," Sơ đồ xương cá"],"correct":1},"eA3sTbWxBpPDSk4bud4vUp":{"index":7,"id":"eA3sTbWxBpPDSk4bud4vUp","question":"Sơ đồ Pareto giúp PM","answers":[" Tập trung vào vấn đề then chốt để cải thiện chất lượng "," Tập trung vào suy nghĩ khuyến khích (stimulate thinking)"," Khám phá kết quả mong muốn trong tương lai "," Xác định nếu một quá trình ra ngoài kiểm soát"],"correct":0},"otXNhwrZ8eK2DhZS5upzaF":{"index":8,"id":"otXNhwrZ8eK2DhZS5upzaF","question":"Một sơ đồ điều khiển giúp PM","answers":[" Tập trung vào vấn đề then chốt nhất để cải thiện chất lượng"," Tập trung vào suy nghĩ tích khuyến khích (stimulate thinking)"," Khám phá kết quả mong muốn trong tương lai"," Xác định nếu một quá trình đang hoạt động trong tập các giới hạnn"],"correct":3},"anijdmoaHKun2wveVDTSQq":{"index":9,"id":"anijdmoaHKun2wveVDTSQq","question":"Kiểm thử toàn bộ tập hợp sẽ: (testing the entire population would) ","answers":[" Mất nhiều thời gian "," Cung cấp nhiều thông tin hơn mong muốn"," Loại trừ lẫn nhau"," Chỉ ra nhiều khuyết điểm "],"correct":0},"koYVW3GrjNbhM1aSBm2TrW":{"index":10,"id":"koYVW3GrjNbhM1aSBm2TrW","question":" Điều nào dưới đây không phải là ví dụ về chi phí không phù hợp? ","answers":[" Làm lại (rework) "," Đào tạo chất lượng"," Loại bỏ (scrap)"," Chi phí bảo hành"],"correct":1},"tqQqRdkSgbVRFYsvrFgW4p":{"index":11,"id":"tqQqRdkSgbVRFYsvrFgW4p","question":"Độ lệch tiêu chuẩn là một thước đo có tính chất: ","answers":[" Far the estimate is from the highest estimate "," Far the measurement is from the mean"," Correct the sample is"," Much time remains in the project "],"correct":1},"1UJgxQCiNupMErQpMZNMvn":{"index":12,"id":"1UJgxQCiNupMErQpMZNMvn","question":"What percentage of the total distribution are 3 sigma from the mean equal to? ","answers":[" 68.26%"," 99.99%"," 95.46%"," 99.73%"],"correct":3},"aDCpK9AZQySu9zaqJrdESs":{"index":13,"id":"aDCpK9AZQySu9zaqJrdESs","question":" Điều nào dưới đây không phải là thành phần của kiểm tra chất lượng?","answers":[" Xác định các hoạt động dự án có tuân theo chính sách của tổ chức hay không"," Xcá định sự không hiệu quả và các chính sách không hiệu quả"," Sửa chữa các khiếm khuyết được xác định"," Xcá nhận việc thực hiện của các yêu cầu thay đổi đã được phê chuẩn"],"correct":2},"fLTxkZSiD4SZLLWsUbwTVM":{"index":14,"id":"fLTxkZSiD4SZLLWsUbwTVM","question":"  Một sơ đồ điều khiển chỉ ra 7 điểm dữ liệu trong một đường thẳng ở cùng 1\nbên của điểm trung bình. Điều gì nên được hoàn thành?","answers":[" Thực hiện bản thiết kế thử nghiệm"," Điều chỉnh sơ đồ để phản ánh điểm trung bình mới"," Tìm một nguyên nhân khác có thể (assignable cause)"," Chẳng có gì. Đây là luật 7 và không được từ chối."],"correct":2},"gRHjujR4vWQ9Mk84RkbQxz":{"index":15,"id":"gRHjujR4vWQ9Mk84RkbQxz","question":"Bạn đang quản lý một dự án và đang trong môi trường đúng thời hạn. Điều\nnày sẽ yêu cầu nhiều chú { hơn, do lượng hàng tồn kho trong môi trường này là:","answers":[" 45%"," 10%"," 12%"," 0%"],"correct":3},"5rKbCDsPtaAdy16SzX4ycv":{"index":16,"id":"5rKbCDsPtaAdy16SzX4ycv","question":"Sơ đồ Ishikawa giúp:","answers":[" Đặt thông tin vào đúng thứ tự ưu tiên "," Khám phá đầu ra quá khứ(explore past outcomes)"," Chỉ ra trách nhiệm của đội dự án "," Chỉ ra trách nhiệm chức năng "],"correct":1},"hP7krds8pRMm4twCWV1rMo":{"index":17,"id":"hP7krds8pRMm4twCWV1rMo","question":"Trong khi lập kế hoạch dự án, điều nào thông thường sẽ có ưu tiên nhất, chất\nlượng, chi phí hay lịch trình? ","answers":[". Chi phí là quan trọng nhất, sau đó là chất lượng, cuối cùng là lịch trình",". Chất lượng là quan trọng hơn lịch trình và chi phí",". Lịch trình là quan trọng nhất, sau đó là chất lượng, cuối cùng là chi phí",". Điều này nên được quyết định tùy mỗi dự án"],"correct":3},"8B33pXh89D7jSx1iYHMg4A":{"index":18,"id":"8B33pXh89D7jSx1iYHMg4A","question":"Một PM đang sử dụng sơ đồ nhân quả với đội dự án để quyết định các nhân\ntốt biến đổi sẽ được kết nối ntn với các vấn đề tiềm năng.PM sẽ làm việc trong phần\nnào của quá trình quản lý chất lượng dự án?","answers":[" Phân tích chất lượng"," Thực hiện đảm bảo chất lượng"," Thực hiện kiểm soát chất lượng"," Lên kế hoạch chất lượng"],"correct":3},"15591AfxzW6dZcqzW8Pz5i":{"index":19,"id":"15591AfxzW6dZcqzW8Pz5i","question":"Một PM và đội từ một công ty thiết kế thiết bị đường sắt đang giao nhiệm vụ\nđể thiết kế thiết bị tải đá vào ô tô đường sắt. thiết kế cho phép 2% số đã bị đổ, tổng\nsố lượng lên tới 2 tấn hao hụt mỗi ngày. Người PM nên dẫn chứng kiểm soát chất\nlượng, đảm bả chất lượng và cải tiến chất lượng trong văn bản nào??","answers":[" Kế hoạch quản lý chất lượng  "," Chính sách chất lượng"," Sơ đồ kiểm soát "," Kế hoạch quản lý dự án"],"correct":0},"89EPrxtQ9M5SFEtwnboMcV":{"index":20,"id":"89EPrxtQ9M5SFEtwnboMcV","question":"Trong khi họp đội dự án, đội dự án thêm vào phạm vi đặc biệt của công việc \nthêm do họ xác định rằng nó sẽ làm lợi cho khách hàng. Điều gì là sai trong tình\nhuống này  \n  ","answers":[" Đội dự án đang tạo thêm lợi ích cho khách hàng nhưng k được trả thêm tiền (gold\nplating)",". Những nỗ lực này không nên được hoàn thành trong khi họp","C. Chẳng có gì sai. Đây là cách để thỏa mãn và vượt quá yêu cầu của khách hàng",". Chẳng có gì sai. PM đang kiểm soát dc tình huống này"],"correct":0},"sVnZUXr7nZSfBSghD4D3RQ":{"index":21,"id":"sVnZUXr7nZSfBSghD4D3RQ","question":"Đội dự án vừa tạo ra kế hoạch mô tả cách họ thực hiện chính sách chất lượng.\nNó giải quyết cấu trúc hướng tổ chức, trách nhiệm, thủ tục và các thông tin khác về\nkế hoạch cho chất lượng. nếu thay đổi này trong quá trình thực hiện dự án, kế\nhoạch nào dưới đây sẽ thay đổi theo? \n  ","answers":[" Đảm bảo chất lượng "," Quản lý chất lượng"," Quản lý dự án "," Kiểm soát chất lượng"],"correct":2},"m5aV4UUf7N3dqiAVJmNLU9":{"index":22,"id":"m5aV4UUf7N3dqiAVJmNLU9","question":" Bạn là một PM cho một dự án hệ thống thông tin lớn khi một người từ phòng\nchất lượng đến và nói về bắt đầu kiểm tra chất lượng dự án của bạn. Đội dự án, đã\nchịu áp lực phải hoàn thành dự án nhanh nhất có thể, cảm thấy khó chịu về kiểm\ntra này. Bạn nên giải thích với đội rằng mục đích của kiểm tra chất lượng là:","answers":[". Một phần của giám định ISO 9000 "," Để kiểm tra nếu khách hàng đang theo sát quy trình chất lượng.",". Để xác định các chính sách không phù hợp"," Để kiểm tra tính chính xác nếu chi phí được đội dự án xem xét "],"correct":2},"gzC4H8DctMmAQsnRwhonEx":{"index":23,"id":"gzC4H8DctMmAQsnRwhonEx","question":"Bạn đang trong dự án xây dựng thiết bị mới. Các kết cấu đã được đặt vào vị trí\nvà các ống dẫn nhiệt cũng sẽ được đặt đúng chỗ, khi đó người quản lý cấp cao thông\nbáo với bạn rằng anh ta đang lo lắng dự án không đáp ứng được tiêu chuẩn chất\nlượng. Bạn nên làm gì trong tình huống này?\n  ","answers":[". Cam đoan với người quản lý cấp cao rằng trong khi lên kế hoạch chất lượng đã\nxác định dự án sẽ đáp ứng được tiêu chuẩn chất lượng "," Ước tính tương tự sẽ có kết quả trong tương lai ",". Đào tạo đội đảm bảo chất lượng",". Kiểm tra kết quả từ các kế hoạch quản lý chất lượng trong quá khứ"],"correct":3},"fx46tr43YsVHNXJXTzbK2L":{"index":24,"id":"fx46tr43YsVHNXJXTzbK2L","question":" Bạn được hỏi để lựa chọn công cụ và kỹ thuật để thực hiện chương trình đảm\nbảo chất lượng để bổ sung cho các hoạt động kiểm soát chất lượng đã có. Bạn nên\nchọn điều nào dưới đây?","answers":[" Kiểm tra chất lượng"," Lấy mẫu thống kê "," Biểu đồ Pareto  "," Phân tích xu hướng  "],"correct":0},"jJB8cmmGBmr8Z85TJPTcjz":{"index":25,"id":"jJB8cmmGBmr8Z85TJPTcjz","question":" Dự án cài đặt phần mềm mới đang thực hiện. PM đang làm việc với phòng \nban đảm bảo chất lượng để cải thiện sự tin tưởng của mọi người rằng dự án sẽ đáp\nứng các tiêu chuẩn chất lượng. điều nào dưới đây họ phải có trước khi bắt đầu quá\ntrình này?","answers":[" Các vấn đề chất lượng "," Cải thiện chất lượng "," Hệ thống đo đạc kiểm soát chất lượng "," Làm lại công việc (rework) "],"correct":2},"4Bqh7hZrkVdETwY2UpCKHQ":{"index":26,"id":"4Bqh7hZrkVdETwY2UpCKHQ","question":"Dự án bạn đang làm việc có gia tăng chi phí hiệu quả, tăng hiệu suất và tăng\ntinh thần, chí khí(morale). Điều gì có thể là nguyên nhân cho các thay đổi này?\n  ","answers":[" Mục tiêu dự án được đáp ứng khi thực hiện "," Tăng chất lượng "," Ban lãnh đạo tập trung vào chính sách ngăn chặn "," Tưởng thưởng (reward) cho nỗ lực của các các nhân  "],"correct":1},"fVu7MBWzZh7Nb3p5NecGit":{"index":27,"id":"fVu7MBWzZh7Nb3p5NecGit","question":"Một PM vừa đảm nhiệm dự án từ một PM khác trong giai đoạn thực thi dự án.\nNgười PM trước đó đã tạo ra ngân sách dự án, xác định các yêu cầu truyền thông\nvà đang chuẩn bị hoàn thành gói công việc. Người PM mới nên làm điều gì tiếp\ntheo?\n  ","answers":[". Kết hợp thực hiện các gói công việc ",". Xác định các tiêu chuẩn chất lượng",". Bắt đầu xác định rủi ro "," Thực hiện kế hoạch quản lý dự án "],"correct":1},"2WzYDP7w3KYdiDCv1qb1X1":{"index":28,"id":"2WzYDP7w3KYdiDCv1qb1X1","question":"Một dự án đang phải đối mặt với 1 thay đổi lớn đối với sản phẩm đầu ra. Nếu\nPM phải quyết định tiêu chuẩn chất lượng nào là có liên quan tới thay đổi, PM sẽ","answers":[" Quản lý chất lượng   "," Thực hiện đảm bảo chất lượng "," Lên kế hoạch chất lượng  "," Thực hiện kiểm soát chất lượng  "],"correct":2},"2aRg4oR13UQxUKXbRrer5K":{"index":29,"id":"2aRg4oR13UQxUKXbRrer5K","question":"Vào cuối dự án, PM xác định dự án sẽ thêm 4 vùng chức năng và 3 vùng hiệu\nnăng. Khách hàng bày tỏ sự hài lòng với dự án. Sự thành công của dự án có nghĩa\nlà:","answers":[" Dự án không đủ tiêu chuẩn thành công"," Dự án không thành công vì nó thực hiện thêm những điều khách hàng muốn mà\nk được trả thêm tiền (gold plating)"," Dự án không thành công do khách hàng hài lòng nghĩa là họ phải trả thêm tiền\ncho công việc"," Dự án thành công do đội đã có cơ hội học các vùng chức năng mới và khách\nhàng hài lòng "],"correct":1},"x7AvXjNMoAgYm1hgArAwQW":{"index":30,"id":"x7AvXjNMoAgYm1hgArAwQW","question":"Trong giai đoạn thực thi dự án, một nhân viên đội dự án thông báo với PM\nrằng một gói công việc không đáp ứng được tiêu chuẩn chất lượng, và cô ta tin rằng\ngói công việc này không thể đáp ứng được. PM họp với các bên có liên quan để phân \ntích tình huống. PM này đang ở trong quy trình quản lý chất lượng nào?\n  ","answers":[" Thực hiện đảm bảo chất lượng"," Kiểm soát dự án"," Thực hiện kiểm soát chất lượng"," Lên kế hoạch chất lượng "],"correct":2},"aYq7gUCAQLxt2qkhZPFnVi":{"index":31,"id":"aYq7gUCAQLxt2qkhZPFnVi","question":"PM chú ý rằng các hoạt động dự án đang được hoàn thành bởi 1 phòng ban đều\nlàm việc không đáng kể so với kế hoạch. Đến thời hạn, không có hoạt động hay gói\ncông việc nào đi đúng đường tới hạn, cũng như nó ảnh hưởng tới kế hoạch chuỗi\ntới hạn. PM khó chịu vì vấn đề này. Khi 4/5 hoạt động trong đường tới hạn phải được\nphòng ban này thực hiện. sau khi gọi 3 cuộc, cuối cùng, PM quyết định trái với\nngười lãnh đạo của phòng ban này và xác định điều gì đang xảy ra. Cuộc hội thoại\nnày lâu do cả 2 nói 2 ngôn ngữ khác nhau và họ cố gắng giao tiếp bằng tiếng\nPháp(ngôn ngữ chung). Để giúp việc giao tiếp đơn giản hơn, PM thường xuyên\nyêu cầu người lãnh đạo của phòng ban này nhắc lại những gì đã nói. Anh ta nói với\nnhân viên của mình tuân theo chính sách của công ty và yêu cầu 2 mức kiểm thử.\nTrong quá trình hội thoại, anh ta cũng nhận xét khiến cho người PM tin rằng chính\nsách bao gồm quá nhiều công việc. Đây là lần thứ 4 PM nghe những nhận xét như\nthế. PM nên làm gì tốt nhất?","answers":["ời gian trễ trong các đường khác"," xuất hiện đường tời hạn mới.   ","c nguồn lực được chỉ định cho các nhiệm vụ khác trên đường tới hạn  ","iệm vụ dài nhất còn lại trong kế hoạch  "],"correct":1},"1FfZ9VzVHFgAhZmpBbGEBy":{"index":32,"id":"1FfZ9VzVHFgAhZmpBbGEBy","question":"Điều chỉnh các nhiệm vụ được phân bổ khác nhau trong dự án để duy trì khối lượng nguồn lực phù hợp được gọi là:","answers":[" Tạo ra kế hoạch quản lý truyền thông tốt hơn và yêu cầu chỉ một ngôn ngữ\nchính thức trong dự án và phải có người dịch ngay lập tức  "," Liên lạc với ai đó trong phòng ban, người này cũng nói ngôn ngữ mẹ đẻ của PM\ntốt để xác nhận ý kiến của người lãnh đạo phòng ban đó  "," Tìm xem nếu hành động tiếp theo có nên ước tính lại không   "," Làm việc với hiệu quả gia tăng của tổ chức thực hiện bằng cách khuyến khi sự\ncải thiện của chính sách bằng cách sử dụng các câu hỏi  "],"correct":3},"2NSHMzqQuwM1VidiJjNiCX":{"index":33,"id":"2NSHMzqQuwM1VidiJjNiCX","question":" Một PM bị tràn ngập với các vấn đề trong dự án của anh ấy. Anh ta xác định\nnguyên nhân gốc rễ của vấn đề theo thứ tự để xác định nên tập trung vào đâu.\nCông cụ nào dưới đây là tốt nhất để anh ta sử dụng?\n  ","answers":[" Biểu đồ Pareto"," Kỹ thuật giải quyết xung đột "," Sơ đồ xương cá "," Phân tích xu hướng  "],"correct":2},"v1tjGq2iawz4iiMEq3hdyb":{"index":34,"id":"v1tjGq2iawz4iiMEq3hdyb","question":"Là một PM, bạn đang chuẩn bị phương pháp để quản lý chất lượng. Bạn đang\ntìm kiếm phương pháp có thể chứng minh mối quan hệ giữa các sự kiện và kết quả\nkéo theo. Bạn muốn sử dụng một phương pháp để mô hình các sự kiện này và là\nnguyên nhân cho ảnh hưởng xấu tới chất lượng. Bạn sẽ sử dụng sơ đồ nào dưới đây\nđể đạt được mục đích của mình?\n  ","answers":[" Biểu đồ tần số"," Sơ đồ Pareto  "," Sơ đồ Ishikawa "," Sơ đồ điều khiển  "],"correct":3},"26y8y6ks86ti1qgZ7PFYAN":{"index":35,"id":"26y8y6ks86ti1qgZ7PFYAN","question":"Tất cả những điều sau đều là sức mạnh xuất phát từ PM, ngoại trừ:\n  ","answers":[" Luật chính thống (formal)"," Hệ thống thưởng (reward) "," Hệ thống phạt(penalty)  "," Chuyên môn(expert)  "],"correct":3},"kFJNHy3bShyypynZpMBABs":{"index":36,"id":"kFJNHy3bShyypynZpMBABs","question":"Điểm cao nhất trong hệ thống phân cấp sự cần thiết Maslow là: \n  ","answers":[" Thỏa mãn sinh lý (physiological satisfaction)"," Đạt được sự sống còn   "," Kết hợp "," Lòng tự trọng   "],"correct":3},"eNp32hHHt914iEqrMVGNXJ":{"index":37,"id":"eNp32hHHt914iEqrMVGNXJ","question":" Hiệu ứng hào quang (halo affect) liên quan tới xu hướng:\n  ","answers":[" Thúc đẩy từ bên trong",". Giấu đi thứ tốt nhất (hide the best) ",". Chuyển nhân viên sang phòng quản lý dự án do họ làm tốt trong chuyên môn\ncủa họ ",". Chuyển nhân viên sang phòng quản lý dự án do họ được đào tạo về quản lý dự án "],"correct":2},"aoyKaHni2BoVhFpaZNnaPi":{"index":38,"id":"aoyKaHni2BoVhFpaZNnaPi","question":"Một chướng ngại vật đối với đội dự án trong một tổ chức hướng ma trận là:\n  ","answers":[" Việc tổ chức đội dự án là tập trung vào chuyên môn "," Các thành viên của đội đang mượn các nguồn lực và khó động viên  "," Đội đang quá tập trung "," Đội quá lớn và khó kiểm soát"],"correct":1},"1TX9JnVqihz3ik1pC4v2oN":{"index":39,"id":"1TX9JnVqihz3ik1pC4v2oN","question":"  Các điều dưới đây là mối quan tâm đặc trưng của thành viên đội dự án hướng\nma trận (matrixed team members), ngoại trừ:","answers":[" Tự hỏi ai sẽ là người sử dụng khả năng(or định giá – evaluation) của họ "," Làm việc cho nhiều thủ trưởng  "," Phát triển trách nhiệm  "," Tính toán lợi ích biên khi làm việc trong nhiều dự án  "],"correct":3},"5hxPy4Uo5Pj7o2MbSUQxvB":{"index":40,"id":"5hxPy4Uo5Pj7o2MbSUQxvB","question":"Điều nào dưới đây trong kỹ thuật giải quyết mâu thuẫn sẽ sinh ra giải pháp lâu\ndài nhất","answers":[" Vũ lực (forcing)"," Hòa nhã làm ổn thỏa (smoothing)   "," Thỏa hiệp "," Giải quyết vấn đề"],"correct":3},"dwViWAqsKtdykw2bB8vd9U":{"index":41,"id":"dwViWAqsKtdykw2bB8vd9U","question":"Loại hình tổ chức nào là tốt nhất trong việc quản l{ độ phức tạp của dự án liên\nquan đến các nỗ lực bên ngoài?","answers":[" Tổ chức hướng dự án (projectized-org)"," Tổ chức hướng chức năng(functional-org) "," Tổ chức theo đường(line-org) "," Tổ chức theo ma trận(matrix-org)  "],"correct":3},"3tM96pDFvVEoeGYWRbtkau":{"index":42,"id":"3tM96pDFvVEoeGYWRbtkau","question":"Nguyên nhân thông thường của xung đột trong dự án là lịch trình, các ưu tiên\ncủa dự án và:","answers":[" Tính cách cá nhân "," Các nguồn lực  "," Chi phí   "," Việc quản lý  "],"correct":1},"ekYDtf5J13FfQzGCNe2Gg6":{"index":43,"id":"ekYDtf5J13FfQzGCNe2Gg6","question":"Kỹ thuật giải quyết mâu thuẫn nào được PM sử dụng khi anh ta noi: “tôi k thể\ngiải quyết vấn đề ngay lúc này” ?","answers":[" Giải quyết vấn đề "," Vũ lực"," Sự rút lui (withdrawal)."," Thỏa hiệp"],"correct":2},"x3VwkzZdNetmx7j8Hub8AH":{"index":44,"id":"x3VwkzZdNetmx7j8Hub8AH","question":"Biểu đồ nguồn lực nào chỉ ra điều mà ma trận gán trách nhiệm không có? ","answers":[" Thời gian "," Hoạt động  "," Tương giao  "," Người phụ trách mỗi hoạt động "],"correct":0},"1MkWZVeiRXJTczkJDjpEBN":{"index":45,"id":"1MkWZVeiRXJTczkJDjpEBN","question":"Bạn được phân công làm PM cho một dự án truyền thông lớn. Dự án được hoàn\nthành trong 1 năm và đã đi được nửa đường. Đội dự án bao gồm 5 người bán và 20\nnhân viên của công ty bạn. Bạn muốn biết ai là người có trách nhiệm với công việc\ntrong dự án. Bạn sẽ tìm thấy các thông tin này ở đâu?","answers":[" Ma trận gán trách nhiệm "," Sơ đồ nguồn tài nguyên "," Sơ đồ đường (bar chart)    "," Sơ đồ tổ chức dự án   "],"correct":0},"9ghV4SFgu4z8UHfZHBLz3Q":{"index":46,"id":"9ghV4SFgu4z8UHfZHBLz3Q","question":"Trong giai đoạn lập kế hoạch dự án ở một tổ chức hướng ma trận, PM xác\nđịnh rằng sẽ cần thêm nguồn nhân lực. PM sẽ yêu cầu các nguồn lực này từ:\n ","answers":[" PM"," Giám đốc chức năng "," Đội dự án   "," Nhà tài trợ dự án  "],"correct":1},"7Ko1MFWFu1jfCu8XVtiYke":{"index":47,"id":"7Ko1MFWFu1jfCu8XVtiYke","question":"Một PM phải công bố lịch trình dự án. Các hoạt động, ngày bắt đầu, kết thúc\nvà các nguồn lực đã được xác định. Người PM nên làm gì tiếp theo?","answers":[" Phân phối lịch trình dự án dựa theo kế hoạch quản lý truyền thông  "," Xác nhận sự có sẵn của các nguồn lực   "," Tinh chỉnh kế hoạch quản lý dự án để phản ảnh các thông tin chi phí chính xác\nhơn   "," Công bố sơ đồ đoạn giải thích đường thời gian (timeline)   "],"correct":1},"bsZLkXKfgoNMJirxFCZ6F3":{"index":48,"id":"bsZLkXKfgoNMJirxFCZ6F3","question":"Trong mỗi buổi họp đội dự án, PM hỏi mỗi thành viên đội dự án mô tả công\nviệc họ đang làm và PM phân công các công việc mới cho mỗi thành viên. Thời \ngian kéo dài của buổi họp tăng do có nhiều công việc khác nhau được phân công.\nĐiều này có thể xảy ra do tất cả các nguyên nhân dưới đây, ngoại trừ:","answers":[" Sự thiếu bảng WBS"," Sự thiếu ma trận gán trách nhiệm  "," Sự thiếu cân bằng nguồn lực "," Sự thiếu liên quan của đội dự án trong khi lập kế hoạch dự án"],"correct":2},"jgQSHjxWp3hQoeoH2Kagw1":{"index":49,"id":"jgQSHjxWp3hQoeoH2Kagw1","question":"Bạn là một PM đứng đầu một dự án liên chức năng trong môi trường ma trận\nyếu. không có thành viên nào trong đội dự án báo cáo với bạn một cách hữu dụng\nvà bạn không có khả năng để trực tiếp tưởng thưởng cho sự làm việc của họ. dự án\nkhó, kéo theo ràng buộc nghiêm ngặt về thời gian và các thách thức trong quản lý\nchất lượng. Loại hình sức mạnh quản lý dự án nào dưới đây sẽ có hiệu quả nhất\ntrong tình huống này? ","answers":[" Ám chỉ (referent)"," Chuyên môn (expert) "," Hình phạt (penalty)  "," Luật chính thức (formal)"],"correct":1},"qLRd9QdWaXNMKfCsULukDA":{"index":50,"id":"qLRd9QdWaXNMKfCsULukDA","question":" Một nhân viên dự án không làm việc tốt trong dự án do cô ấy thiếu kinh\nnghiệm trong công việc phát triển hệ thống. không có sẵn ai có đủ điều kiện để làm\nviệc này. Đối với PM, giải pháp nào là tốt nhất ?","answers":[" Tham khảo ý kiến các giám đốc chức năng để xác định động cơ hoàn thành dự\nán cho thành viên đội dự án "," Thay người mới có nhiều kỹ năng hơn để phát triển công việc.  "," Sắp xếp để nhân viên này được đào tạo "," Cấp phát một vài nguồn lịch trình dự trữ "],"correct":2},"tPSXXYqmbczkNkTN1xdDmt":{"index":51,"id":"tPSXXYqmbczkNkTN1xdDmt","question":"Một dự án có một vài đội. Đội C đã một lần không kịp deadline trong quá\nkhứ. Điều này là nguyên nhân khiến đội D phải hủy đường tới hạn một vài lần. Với\ntư cách là ng lãnh đạo của đội D, bạn nhận được thông tin rằng deadline tiếp theo có\nthể sẽ không kịp. bạn nên gặp và trao đổi với:","answers":[" Người quản lý của đội D "," Chỉ riêng PM "," PM và ban lãnh đạo  "," PM và đội trưởng đội C "],"correct":3},"gmfVyhZwJmtzERDDjndats":{"index":52,"id":"gmfVyhZwJmtzERDDjndats","question":" Dự án mới làm hứng khởi cả PM và đội dự án. Đây là lần đầu tiên người PM\nđược phân công vai trò là PM. Đội có cảm giác họ có khả năng hoàn thành công việc\nmà chưa bao giờ làm trước đó. Đội gồm 29 người góp phần mô tả sản phẩm và đội\ngồm 9 chuyên gia nhiều kinh nghiệm chuyên môn. Trong quá trình lên kế hoạch, 3\nnhân viên có chuyên môn cao đã không đồng ý về phạm vi của 2 sản phẩm. một ng\nchỉ ra rằng bản nháp WBS nên thêm 2 gói công việc. một người nói rằng gói công\nviệc liên quan không nên được thực hiện. người thứ 3 đồng ý với 2 người trên. PM\nnên giải quyết xung đột này ntn? ","answers":[" PM nên lắng nghe sự khác biệt trong quan điểm, xác định lựa chọn tốt nhất và\nthực hiện nó "," PM nên trì hoãn các thảo luận, gặp gỡ riêng từng người và xác định cách tiếp\ncận tốt nhất."," PM nên lắng nghe sự khác biệt trong quan điểm, khuyến khích các thảo luận\nlogic và tạo điều kiện cho thỏa thuận"," PM nên giúp đội dự án tập trung vào khía cạnh thích hợp trong ý kiến của họ và\nxây dựng sự thống nhất bằng cách sử dụng kỹ thuật "],"correct":2},"oGvXSucmWq9FcxTF1vAahT":{"index":53,"id":"oGvXSucmWq9FcxTF1vAahT","question":"Dự án vừa bắt đầu và bao gồm nhân lực từ 14 phòng ban khác nhau. Tôn chỉ\ndự án được k{ bởi một người và bao gồm hơn 30 yêu cầu chính phải được đáp ứng trong\ndự án. Nhà tài trợ thông báo với PM rằng SPI phải được giữ trong khoảng 0.95 và\n1.1. một vài phút điều tra dẫn đến xác định được 34 bên có liên quan, và mục tiêu lịch\ntrình đã có ràng buộc. PM vừa mới được tuyển dụng. loại quyền lực quản lý dự án\nnào dưới đây là tốt nhất để giúp PM có được sự hợp tác từ những người khác?","answers":[" Luật chính thức "," Tư vấn, tham khảo (referent) "," Luật phạt","uyên môn"],"correct":0},"jxH31MgPKvk567EaPB3k6W":{"index":54,"id":"jxH31MgPKvk567EaPB3k6W","question":" PM đang cố gắng giải quyết tranh chấp giữa 2 nhân viên dự án. Một ng nói\nrằng hệ thống nên được tích hợp trước khi kiểm thử, và người còn lại có ý kiến rằng\nủng hộ việc mỗi hệ thống nên được kiểm thử trước khi tích hợp. Dự án bao gồm hơn\n30 người, và 12 hệ thống cần phải tích hợp. nhà tài trợ yêu cầu rằng việc tích hợp\nphải được thực hiện đúng thời điểm. tuyên bố nào của PM là tốt nhất để giải quyết\nmâu thuẫn này? ","answers":[" Làm theo cách của PM"," Mọi người hãy bình tĩnh để hoàn thành công việc"," Hãy giải quyết vấn đề này một lần nữa vào tuần sau khi mọi người đều bình tĩnh "," Hãy thực hiện các kiểm thử giới hạn trước khi thực hiện và kết thúc kiểm thử\nsau khi cài đặt"],"correct":3},"auPE6RJFLYQHbPMbiFvuN1":{"index":55,"id":"auPE6RJFLYQHbPMbiFvuN1","question":"Một PM đang trong giai đoạn thực thi dự án khi một bên có liên quan đề nghị\nmột thay đổi lớn. thay đổi này sẽ dẫn đến sửa chữa lớn lần thứ 3 của dự án. Vào \ncùng thời điểm, PM khám phá ra một gói công việc lớn của được hoàn thành do một\nthủ trưởng đã chuyển nhân viên của anh ta sang một dự án khác có mức độ ưu tiên\ncao hơn. Ai là người thích hợp nhất để PM xác định các vấn đề này cùng? ","answers":[" Đội dự án"," Người quản lý cấp cao"," Khách hàng "," Nhà tài trợ"],"correct":3},"uVguYHKceex2xb2pSJ1qXJ":{"index":56,"id":"uVguYHKceex2xb2pSJ1qXJ","question":"Làm việc trong một dự án đang thực hiện khi PM chợt nghe 2 nhân viên cãi\nnhau về tập hợp các hướng dẫn. PM điều tra và khám phá rằng các hướng dẫn cho\nviệc xây dựng móng bên tông đang được đổ được dịch sai giữa 2 ngôn ngữ khác\nnhau đang được sử dụng trong dự án. Điều nào dưới đây là tốt nhất đối với PM để\nlàm đầu tiên? ","answers":[" Lấy hướng dẫn được dịch bởi một bên tin cậy và nhiều kinh nghiệm"," Tìm kiếm cho các ảnh hưởng về chất lượng của việc dịch sai hướng dẫn đổ\nmóng"," Làm đội dự án chú ý tới vấn đề này và hỏi họ tìm kiếm các lỗi khác của bản\ndịch "," Thông báo với nhà tài trợ về vấn đề trong báo cáo dự án tiếp theo."],"correct":1},"oQEvAiwqYkDWBNYuz9vVab":{"index":57,"id":"oQEvAiwqYkDWBNYuz9vVab","question":"Kỹ thuật giải quyết xung đột có thể được sử dụng trong dự án bao gồm: đối đầu,\nlàm bình lặng (smoothing), vũ lực và: ","answers":[" Rút lui (withdrawing)"," Trực tiếp"," Tổ chức(organizing)"," Kiểm soát "],"correct":0},"m3xrAGckdRB3T6jTpcq9pg":{"index":58,"id":"m3xrAGckdRB3T6jTpcq9pg","question":"Việc thực hiện dự án có CPI=1.03 và SPI=1. Có 14 nhân viên và mỗi nhân\nviên đều có đầu vào trong kế hoạch quản lý dự án cuối cùng. Khách hàng đồng ý 3\nsản phẩm bàn giao hoàn thành cho đến nay mà k có phàn nàn và ma trận gán trách\nnhiệm không thay đổi từ khi dự án bắt đầu. dự án đang được hoàn thành trong môi\ntrường ma trận và không có hợp đồng nào thêm vào dự án. Nhà tài trợ hài lòng với\ntrạng thái của dự án, một nhân viên luôn phàn nàn về việc công việc dự án của anh\nta khá tốn thời gian. Điều nào dưới đây là tốt nhất cho PM thực hiện?","answers":[" Xem xét lại hệ thống thưởng của dự án"," Cố gắng cải thiện hiệu năng lịch trình của dự án"," Gặp khách hàng để cố gắng kéo dài tiến độ"," Giành lấy văn bản chấp nhận chính thức từ khách hàng"],"correct":0},"s2bUQoWQMkE4QP3e4aQ1ba":{"index":59,"id":"s2bUQoWQMkE4QP3e4aQ1ba","question":"Dự án đang được thử thách quản lý. Mỗi người bị thúc giục để hoàn thành dự án\nđúng thời hạn. Không may, sự căng thẳng tăng lên đến nỗi mỗi cuộc họp đội dự án\nđều trở thành chiến trường cãi nhau và có rất ít công việc được hoàn thành trong buổi\nhọp. một nhân viên yêu cầu được vắng mặt trong các buổi họp tiếp theo, vì mng làm\nanh ta bực mình. Trong khi đó, nhà tài trợ yêu cầu được tham dự để hiểu rõ hơn dự án \nđang được thực hiện ntn và các vấn đề liên quan để hoàn thành dự án, và khách hàng\nbắt đầu thảo luận về thêm phạm vi vào dự án. Trong tình huống này, PM tốt nhất\nnên làm gì?   ","answers":[" Hỏi nhà tài trợ nếu các thông tin cần thiết nên được gửi trong báo cáo hơn là nhà\ntài trợ tham gia vào buổi họp"," Thông báo với đội ai muốn được vắng mặt buổi họp về nguyên tắc của truyền\nthông trong các buổi họp như thế này"," Tạo ra một luật mới cho các buổi họp và thông báo tới đội dự án"," Chuẩn bị bài tập xây dựng đội mà kéo theo tất cả các thành viên trong đội tham\ngia "],"correct":2},"xyRXPvUCeobxvuv54bqz3N":{"index":60,"id":"xyRXPvUCeobxvuv54bqz3N","question":"Đánh giá hiệu quả dự án khác với hành động đánh giá hiệu năng đội dự án ở\nchỗ đánh giá hiệu quả dự án tập trung vào:","answers":[" Làm thế nào để mỗi nhân viên thực hiện công việc trong dự án"," Một ước tính của sự hiệu quả của đội trong dự án "," Nỗ lực xây dựng đội dự án "," Giảm tỷ lệ doanh thu nhân viên"],"correct":0},"aLwhowTFQQV15f3FDxwKhs":{"index":61,"id":"aLwhowTFQQV15f3FDxwKhs","question":"Một PM có 1 vấn đề phức tạp để giải quyết và tạo quyết định về cái gì cần\nthiết để làm. Một vài tháng sau, vấn đề lại xuất hiện trở lại. PM đã KHÔNG làm gì\ntrước đó?","answers":[" Phân tích rủi ro đúng cách "," Xác nhận rằng quyết định đã giải quyết vấn đề "," Có sự phê chuẩn của nhà tài trợ dự án trong quyết định đó  "," Sử dụng sơ đồ Ishikawa"],"correct":1},"9vBPKZTqVaa7urydbVXYos":{"index":62,"id":"9vBPKZTqVaa7urydbVXYos","question":" CPI=1.02, tỷ lệ chi phí lợi ích là 1.7 và vòng cuối cùng xem xét lại hiệu năng\nđã được xác định là cần thêm một vài điều chỉnh. Đội dự án chuyển địa điểm sang tòa\nnhà mới khi dự án bắt đầu. mỗi người nhận xét rằng họ đã phấn khích thế nào khi\nhọ được sử dụng thiết bị mới. nhà tài trợ cung cấp các hỗ trợ thích đáng cho dự án và\nmột vài rủi ro không xác định đã xảy ra. Trong nỗ lực để cải thiện hiệu năng, PM\nspends part of the project budget on new chairs for the team members and adss the\nterm “senior” to each team member’s job title. Điều nào dưới đây là đúng khi nói\nvề dự án này của PM? ","answers":[" PM không hiểu nguyên lý Herzberg"," Dự án đang chi tiêu ít hơn nó nên tiêu tốn, PM nên bắt đầu theo dõi chi phí một\ncách cẩn thận "," Xem xét lại hiệu năng nên có để tìm thêm các điều chỉnh khác"," PM nên sử dụng sự đánh giá tốt để xác định các thay đổi quan trọng"],"correct":0},"jMPBnQc6oVSiPsf341gzmX":{"index":63,"id":"jMPBnQc6oVSiPsf341gzmX","question":"Bạn vừa tìm ra một nhà thầu phụ chính cho dự án của bạn đã cung cấp hàng\nchậm tiến độ. Nhà thầu phụ này tiếp cận với bạn và yêu cầu tiếp tục chấp nhận\nhàng sẽ bị chậm nhưng sẽ được giảm 1 phần giá thành. Lời mời chào này là một ví dụ\nvề:","answers":[" Đối đầu "," Thỏa hiệp "," Làm bình lặng (smoothing)"," Vũ lực "],"correct":1},"jUup6X5UwDqH2b67VViTRf":{"index":64,"id":"jUup6X5UwDqH2b67VViTRf","question":" Phần lớn sử dụng của truyền thông ……………… phần lớn giống như giúp\nđỡ trong giải quyết các vấn đề phức tạp","answers":[" Ngôn ngữ, lời nói (verbal) "," Văn bản (written)"," Chính thức (formal) "," Phi ngôn ngữ (nonverbal) "],"correct":1},"trBXDtq1mpdfojRFYDmhoz":{"index":65,"id":"trBXDtq1mpdfojRFYDmhoz","question":" Bảng WBS có thể là một giúp đỡ hiệu quả cho truyền thông trong các tìnhhuống nào?","answers":[" Trong nội bộ đội dự án "," Trong nội bộ tổ chức"," Ngoài nội bộ với khách hàng"," Trong và ngoài nội bộ dự án"],"correct":3},"cwvEamHC1Y53WBmz3wGuhs":{"index":66,"id":"cwvEamHC1Y53WBmz3wGuhs","question":" Điều nào dưới đây giống với kết quả của truyền thông khối nhất?","answers":[" Dự án bị chậm tiến độ  "," Tăng thêm mức độ tin cậy "," Xảy ra các mâu thuẫn "," Người quản trị cấp trung không hài lòng"],"correct":2},"w6Sf6csb4AzS4Bg5we7aXX":{"index":67,"id":"w6Sf6csb4AzS4Bg5we7aXX","question":"Truyền thông thường được nâng cao khi người gửi……………… người nhận:","answers":[" Nói chuyện "," Sử dụng ngôn ngữ cơ thể khi nói chuyện "," Nói chuyện 1 cách chậm rãi "," Chỉ ra các quan điểm có liên quan"],"correct":3},"w31AJsSnneZCXff6e8qpRF":{"index":68,"id":"w31AJsSnneZCXff6e8qpRF","question":"Sự phù hợp của văn bản chính thức với khách hàng được yêu cầu khi:","answers":[" Các mối nguy hại được loại bỏ"," Khách hàng yêu cầu các công việc thêm vào nhưng không có trong hợp đồng "," Dự án có lịch trình k đúng thời hạn và bao gồm thay đổi đường tới hạn "," Dự án vượt quá kinh phí"],"correct":1},"61QBBy3MYn133QQoqY67h3":{"index":69,"id":"61QBBy3MYn133QQoqY67h3","question":"Một PM có vấn đề với hiệu năng của đội dự án. Loại hình truyền thông nào sẽgiúp PM xác định vấn đề? ","answers":[" Văn bản truyền thông chính thức "," Lời nói (verbal) truyền thông chính thức "," Văn bản truyền thông không chính thức "," Lời nói truyền thông không chính thức "],"correct":3},"wMBuefLxat7LUnEGViDyFw":{"index":70,"id":"wMBuefLxat7LUnEGViDyFw","question":"Truyền thông bên dưới hợp đồng nên hướng về:","answers":[" Văn bản truyền thông chính thức "," Lời nói (verbal) truyền thông chính thức "," Văn bản truyền thông không chính thức"," Lời nói truyền thông không chính thức "],"correct":0},"wjtBJc5wPeN8U2kB1g1kmN":{"index":71,"id":"wjtBJc5wPeN8U2kB1g1kmN","question":"Báo cáo trạng thái dự án là ví dụ về loại hình truyền thông nào?","answers":[" Văn bản truyền thông chính thứct. "," Lời nói (verbal) truyền thông chính thức "," Văn bản truyền thông không chính thức"," Lời nói truyền thông không chính thứ"],"correct":0},"dxRbBA6ZCDprxH36JQ69ys":{"index":72,"id":"dxRbBA6ZCDprxH36JQ69ys","question":"Khi một PM đang bận thương lượng, kỹ năng truyền thông bằng phi ngôn ngữ là ","answers":[" Ít quan trọng"," Rất quan trọng"," Quan trọng chỉ khi mục tiêu chi phí và lịch trình được kéo theo"," Quan trọng chỉ khi chắc rằng bạn muốn thương lượng thành công "],"correct":1},"ejYVbt2C9g8b9AwaARWUfa":{"index":73,"id":"ejYVbt2C9g8b9AwaARWUfa","question":"Một dự án lớn về viễn thông trong 1 năm đã đi được nửa đường khi bạn tiếp\nquản vị trí PM từ 1 ng khác. Dự án kéo theo 3 người bán khác nhau và một đội dự\nán gồm 30 người. bạn muôn xem các yêu cầu truyền thông dự án và kỹ thuật nào\nđược sử dụng để giúp đỡ trong truyền thông. Bạn sẽ tìm thấy nó ở đâu? ","answers":[" Kế hoạch quản lý dự án "," Kế hoạch phân phối thông tin"," Sơ đồ đoạn (bar chart)"," Kế hoạch quản lý truyền thông"],"correct":3},"qhNSoMpWnECpgn1u48JyBe":{"index":74,"id":"qhNSoMpWnECpgn1u48JyBe","question":"Thông tin dự án đã được phân phối dựa theo kế hoạch quản lý truyền thông. Một\nvài sản phẩm của dự án đã thay đổi tuân theo kế hoạch quản lý dự án. Một bên có\nliên quan tỏ ra ngạc nhiên với PM khi nghe thấy các thay đổi đã được công bố về sản\nphẩm dự án. Tất cả các bên có liên quan đều nhận được thông báo về thay đổi. PM\nnên làm gì? ","answers":[" Xác định tại sao bên có liên quan đó không nhận được thông tin và cho anh ta biếtkhi nó đã được công bố"," Hỏi giám đốc chức năng xem tại sao bên có liên quan không hiểu trách nhiệmcủa mình"," Xem xét lại kế hoạch quản lý truyền thông và thực hiện sửa lại nếu cần thiết"," Xác định tình huống trong buổi họp ủy ban hướng dẫn lần tới để những ngườicòn lại không bỏ sót các thông tin thay đổi được công bố. "],"correct":2},"pcej2QnTLJQbUCzGU5gEV2":{"index":75,"id":"pcej2QnTLJQbUCzGU5gEV2","question":"Truyền thông là chìa khóa thành công của dự án. Với tư cách là PM, bạn có 3\nbên có liên quan cần phải giao tiếp. bạn có 6 kênh truyền thông. Một bên có liên\nquan mới được thêm vào và bạn cũng phải giao tiếp với anh ta. Như vậy có bao nhiêu\nkênh truyền thông bạn đang có bi h?","answers":[" 7 "," 10"," 12"," 16"],"correct":1},"tLwmcwkyhgyyMdzFZQ8q44":{"index":76,"id":"tLwmcwkyhgyyMdzFZQ8q44","question":" 2 nhân viên đang cãi nhau về điều gì cần làm để hoàn thành gói công việc.Nếu PM muốn biết chuyện gì đang xảy ra, cô ấy nên chú ý nhất vào:","answers":[" Điều gì đã được nói ra và khi nào "," Điều gì đã được nói ra, ai nói và thời gian nói "," Cách nói riêng của mỗi người và điều gì đã được nói ra"," Mức độ và tông giọng của mỗi người(nói từ từ hay quát vào mặt nhau J) ) vàcách nói riêng của mỗi người. "],"correct":3},"5VaKD2rT3f1GX7FxxEiyAT":{"index":77,"id":"5VaKD2rT3f1GX7FxxEiyAT","question":"Một PM có một đội dự án bao gồm các nhân viên từ 4 quốc gia. Dự án rất\nquan trọng đối với công ty, và PM có liên quan tới thành công của dự án. Thời gian\ncủa dự án là chấp nhận được. Loại phương pháp truyền thông nào anh ta nên sử\ndụng?","answers":[" Lời nói không chính thức"," Văn bản chính thức"," Lời nói chính thức"," Văn bản không chính thức "],"correct":1},"k3dC5UFQatk8mkTDEo99Ew":{"index":78,"id":"k3dC5UFQatk8mkTDEo99Ew","question":"Nhân tố nào có ảnh hưởng lớn nhất tới chi phí lao động theo ước tính trên đơn vị cho dự án. ","answers":["ông tin lịch sử "," dụng các nhà cung cấp bên ngoài.  ","c quy trình kiểm soát thay đổi. ","c yêu cầu mức độ kỹ năng nguồn nhân lực"],"correct":3},"xxLPevCKpeQc2iVpUJek14":{"index":79,"id":"xxLPevCKpeQc2iVpUJek14","question":"Buổi họp tiến trình dự án không diễn ra tốt đẹp. mọi người nói tất cả mọi lúc,\ncó nhiều ngừoi không tham gia vào và có nhiều chủ đề được thảo luận ngẫu nhiên.\nLuật nào dưới đây cho buổi họp hiệu quả đã không được tuân theo? ","answers":[" Sự tập trung lịch sự và cân nhắc của mỗi cá nhân, sự điều khiển ai sẽ được nói "," Lịch trình buổi họp"," Họp có mục đích, với những người phù hợp tham gia vào buổi họp "," Tạo ra và công bố một vấn đề và một tập các luật để điều khiển buổi họp "],"correct":3},"93Se8ivGtAia8fA5HsMfsD":{"index":80,"id":"93Se8ivGtAia8fA5HsMfsD","question":"Bạn vừa được phân công là PM cho một dự án sản xuất lớn. dự án 1 năm này đã\nthực hiện được 1 nửa. nó kéo theo 5 người bán và 20 thành viên trong công ty tham\ngia vào đội dự án. Bạn muốn xem xét lại thật nhanh dự án đang tiến triển tới đâu.\nBáo cáo nào dưới đây là có ích nhất để tìm những thông tin như vậy?","answers":[" Trạng thái công việc(work status)"," Tiến trình (progress)"," Dự báo(forecast)"," Truyền thông  "],"correct":1},"b8n2jsCamG6pYzei2p3Y2A":{"index":81,"id":"b8n2jsCamG6pYzei2p3Y2A","question":"Một nhân viên đang tham quan nhà máy sản xuất của một trong những nhà\ncung cấp. Điều nào dưới đây là quan trọng nhất phải làm trong bất kz cuộc gọi nào\nmà PM sẽ gọi cho anh ta?","answers":[". Yêu cầu nhân viên lặp lại những gì PM nói"," Xem xét lại danh sách thông tin liên lạc của tất cả các bên có liên quan "," Yêu cầu nhân viên tìm kiếm các yêu cầu thay đổi"," Xem xét lại lịch họp sắp tới"],"correct":0},"oBcApWTFjEVKGbNnAMaRZF":{"index":82,"id":"oBcApWTFjEVKGbNnAMaRZF","question":"Một PM tình cờ nghe được cuộc hội thoại giữa 2 bên có liên quan đang nói về\nsự không hài lòng của họ về ảnh hưởng của dự án tới phòng ban của họ. bên có \nliên quan A hỏi dự án đang đúng tiến độ không và bên B trả lời là 1.05. bên A hỏi\nPM có biết sự liên quan của việc này tới bên B không, bên B trả lời anh ta không\nchắc chắn. Điều tốt nhất là PM nên làm là gì?","answers":[" Chắc chắn rằng các bên có liên quan nhìn thấy PM đang tình cờ nghe và yêu cầu họ chuyển các câu hỏi cho PM bằng văn bản"," Thuyết trình với tất cả các bên có liên quan về trạng thái của dự án"," Gửi cho 2 bên có liên quan này bản copy về nhật ký vấn đề (issue log) và hỏi\nxem có nhận xét gì nữa không"," Sắp xếp 1 cuộc họp với cả 2 bên có liên quan này để nghe họ nói về bất kz vấn\nđề liên quan nào mà họ có. "],"correct":3},"2KM4g5JoQFYCKKo64zCFBr":{"index":83,"id":"2KM4g5JoQFYCKKo64zCFBr","question":"Một PM đã quản lý 4 dự án cho công ty và đang được cân nhắc để tham gia vào\nphòng quản lý dự án. Đây là những điều đã rút ra được sau quá trình đáng giá năng\nlực của anh ta: dự án đầu tiên của PM này có biến động chi phí CV = -500, sử\ndụng 2 nguồn lực then chốt, cần phải làm lại tôn chỉ dự án trong giai đoạn thực thi\nvà được xếp hạng ưu tiên thứ 14 trong công ty. Dự án thứ 2 kết thúc với biến động\nlịch trình là +100, được hoàn thành với lịch trình nén rộng (vastly compressed\nschedule) và nhận được thư giới thiệu từ nhà tài trợ, nhưng sản phẩm của dự án\nkhông được sử dụng. Dự án thứ 3 có số lượng thay đổi hơn 23% so với dự kiến, có\nSPI=0.90 và 35 mục trong nhật ký vấn đề (issue log) khi dự án hoàn thành. Mỗi dự\nán có ngân sách chi phi là 1000$ và khoảng 20 tới 28% thay đổi nhiều hơn so với\ncác dự án khác cùng quy mô. Phòng quản lý dự án quyết định không cân nhắc\nngười PM này vào phòng nữa. Điều nào dưới đây mô tả tốt nhất tại sao PM lại không\nđược vào?","answers":[" PM chỉ quản lý các dự án có mức độ ưu tiên thấp và anh ta phải nén lịch trình,\ncho thấy anh ta không đủ kỹ năng để làm việc trong phòng quản lý dự án"," Nhật ký lỗi không nên được sử dụng trong những dự án có quy mô này, cho thấy\nPM không đủ kiến thức để làm việc trong phòng quản lý dự án"," PM không thu hút hiệu quả các bên có liên quan, cho thấy anh ta không đủ kiến\nthức để làm việc trong phòng quản lý dự án "," PM có 2 nguồn lực then chốt trong đội của mình và vẫn cần phải làm lại tôn chỉ\ndự án, cho thấy anh ta không đủ kỷ luật để làm việc trong phòng quản lý dự án"],"correct":2},"6Qpbkf5zi4urzmLENiXMjg":{"index":84,"id":"6Qpbkf5zi4urzmLENiXMjg","question":"Mọi thứ đang hoạt động tốt trong giai đoạn giữa của một dự án. Hệ thống cấp\nphép công việc cho phép mọi người biết thời gian bắt đầu công việc và nhật ký lỗi\nđã giúp theo dõi các yêu cầu của các bên có liên quan. Tỷ suất chi phí có ích được cải\nthiện và nhà tài trợ bày tỏ sự đánh giá cao của mình cho những nỗ lực của đội dự\nán bằng cách tổ chức một buổi tiệc quan trọng cho đội. PM đã nhận được 1 cuộc gọi\ntừ 1 thành viên dự án nói rằng kết quả từ việc hoàn thành hoạt động trước đã bị\nchậm 2 ngày. L{ do nào dưới đây là tốt nhất giải thích tại sao điều này xảy ra?","answers":[" PM tập trung vào yêu cầu của nhà tài trợ"," Ban lãnh đạo chức năng không được tính đến trong kế hoạch quản lý truyền thông"," Hoạt động tiếp sau nên được theo dõi, không phải hoạt động trước đó"," Những người cần thiết không được mời đến buổi tiệc quan trọng"],"correct":1},"3LDNnLcWggZZmPMKxNbkvn":{"index":85,"id":"3LDNnLcWggZZmPMKxNbkvn","question":" Có nhiều gói công việc đã hoàn thành tốt đẹp trong dự án và nhà tài trợ đã có\nmột vài sự đánh giá cao cho sự cải thiện. Dự án đang trong đúng lịch trình để đáp\nứng hạn chót gấp gáp (aggressive schedule) khi hành động sau của hoạt động\nđường tới hạn gặp phải một trở ngại lớn (suffer a major setback). Hoạt động này có\n14 ngày trễ (14days of float) và được 4 ng hoàn thành. Có 2 nhân viên khác có kỹ\nnăng trợ giúp hoạt động này, nếu cần thiết. PM nhận được 1 cuộc gọi rằng 3 nhân\nviên khác đang cố gắng rời khỏi dự án do họ không cảm thấy rằng dự án có thể\nthành công. Khi PM tiếp tục theo đuổi vấn đề này, cô ấy khám phá ra rằng những\nnhân viên này có vấn đề mà chưa được xác định trc đó. Điều nào dưới đây là tốt nhất\nđể cải thiện dự án?","answers":[" Các nhân viên dự án ngay lập tức cố gắng giải quyết hoạt động đang gặp vấn đề"," Điều tra xem tại sao lịch trình dự án lại gấp gáp"," Tìm xem ai có thể thay thế 3 nhân viên đó"," Tạo nhật ký lỗi "],"correct":3},"h1jksXowrGQWW2ya2ocWrg":{"index":86,"id":"h1jksXowrGQWW2ya2ocWrg","question":"Dự án có 13 nhân viên và chịu ảnh hưởng từ 15 phòng ban trong tổ chức. Do\ndự án đã hoàn thành được 20% thời hạn dự án và có báo cáo hiệu năng thành công từ\n5 phòng ban, PM tổ chức 1 buổi tiệc. PM mời các bên có liên quan từ tất cả các\nphòng ban, cung cấp những đánh giá tốt về một cơ hội truyền thông phi chính thức\nđể truyền tải những điều tốt tới những phòng ban chưa tham gia vào dự án. Tại\nbuổi tiệc, PM đi 1 vòng để khám phá và tìm các thông tin có liên quan tới 1 trng\nnhững phòng ban đang nói về việc thiết lập nhiều buổi họp chính thức hơn trong\ndự án. Điều tốt nhất PM nên làm đầu tiên là:","answers":[" Ghi lại những ấn tượng sâu sắc của buổi tiệc vào các bài học thu được từ dự án"," Xem lại phương pháp phân phối thông tin trong dự án "," Tổ chức một buổi họp với tất cả các bên có liên quan để thảo luận các mối bận tâm của họ "," Chắc chắn rằng ban lãnh đạo có bản copy của kế hoạch quản lý truyền thông đểanh ta có thể nhớ những mối bận tâm này nên được gửi tới PM"],"correct":1},"xjBvkJHGp6Sj7aak9Dp9c1":{"index":87,"id":"xjBvkJHGp6Sj7aak9Dp9c1","question":"Một dự án lớn đang thực hiện khi một nhân viên đội dự án xem lại báo cáo\ntrạng thái dự án. Anh ta thấy rằng dự án hiện tại đang thực hiện chậm lịch trình.\nKhi tìm kiếm sâu hơn, anh ta chú ý rằng sự chậm trễ là nguyên nhân của hoạt động\ncủa anh ta bị dời lịch trong thời gian anh ra nước ngoài và không thể thực hiện được\nhoạt động này. Đây là mối bận tâm lớn do anh ta cam kết dự án sẽ thành công và\nanh ta không muốn là nguyên nhân của sự chậm trễ hơn của dự án. Điều tốt nhất\nnên làm là gì?","answers":[" Liên lạc với PM ngay lập tức để cung cấp cho PM lịch trình"," Thêm các thông tin này vào báo cáo lần tới của anh ta  "," Yêu cầu vấn đề này được thêm vào nhật ký lỗi của dự án"," Khuyến nghị hành động hiệu chỉnh "],"correct":3},"grbqWjpty5oTwJirsB5XR7":{"index":88,"id":"grbqWjpty5oTwJirsB5XR7","question":"Dự án của bạn đang có một thời gian khó khăn trong việc có được phê chuẩn\nchính thức của kế hoạch quản lý dự án do có nhiều yêu cầu của các bên có liên\nquan chưa được phê chuẩn để liên quan trong dự án. Các bên có liên quan cãi nhau và\nlàm chậm tiến độ dự án khi họ cứ tổ chức buổi họp này tới buổi họp khác về các\nyêu cầu của họ. Dự án cuối cùng cũng được phê chuẩn và đã bắt đầu từ 6 tháng trước.\nTất cả những điều sau sẽ là những hành động ngăn chặn tốt, ngoại trừ:","answers":[" Giữ một file về những yêu cầu nào chưa được bao gồm trong dự án"," Chắc chắn rằng quy trình kiểm soát thay đổi không được sử dụng như một phươngtiện để thêm vào những yêu cầu vào dự án "," Duy trì nhật ký lỗi"," Tổ chức các buổi họp với các bên có liên quan để vượt qua những công việcìnhchưa được thêm vào dự án"],"correct":3},"x65veRS5raZ5JmpCBXiZ5x":{"index":89,"id":"x65veRS5raZ5JmpCBXiZ5x","question":"PM đang hi vọng một sản phẩm sẽ được đệ trình (submit) bằng email từ một\nnhân viên vào ngày hôm nay. Vào cuối ngày, PM liên lạc với nhân viên đó để\nthông báo rằng PM chưa nhận được email. Nhân viên này xin lỗi và nói rằng anh ra\nkhông thể email về sản phẩm, và nó sẽ được gửi thông qua thư thay vì email. Nhân\nviên này tiếp tục giải thích rằng anh ta đã thông báo với PM điều này sẽ xảy ra\ntrong một cuộc điện thoại khi PM đang du lịch. PM nói:”chúng ta có nói chuyện\nkhông khi mà tôi đã nói với anh là tôi không nghe thấy anh nói gì vì sóng yếu?” người\nnhân viên trả lời: “Có”. Điều gì sẽ ngăn chặn vấn đề này?","answers":[" Sử dụng ngôn ngữ truyền đạt cụ thể (paralingual communication)"," Thêm vào nhật ký lỗi sau cuộc gọi đó"," Chú ý nhiều hơn để quyết định yêu cầu truyền thông"," Phản hồi lại trong quá trình truyền thông."],"correct":3},"h8g3NBgwUm896ySGAH1pHR":{"index":90,"id":"h8g3NBgwUm896ySGAH1pHR","question":"Các thủ tục công ty bao gồm việc tạo ra văn bản các bài học thu được. điều nào dưới đây là tốt nhất khi sử dụng các bài học thu được??","answers":[" Các thông tin lịch sử cho các dự án trong tương lai"," Lên kế hoạch ghi lại bản ghi lịch sử cho dự án hiện tại"," Thông báo cho đội dự án về những gì PM đã làm "," Thông báo cho đội dự án về kế hoạch quản lý dự án"],"correct":0},"tpmc4RdkMfSzac1ELCSSVB":{"index":91,"id":"tpmc4RdkMfSzac1ELCSSVB","question":"230. Một PM vừa tìm ra nhà thầu phụ chính của dự án luôn luôn chậm tiến độ công\nviệc. nhân viên dự án có trách nhiệm với phần này của dự án không có tiến triển tốt\nvới nhà thầu phụ này. Để giải quyết vấn đề, người PM nói rằng:”cả 2 người phải từ\nbỏ một số thứ để giải quyết vấn đề này”. Phương pháp giải quyết vấn đề nào mà\nPM đang sử dụng?","answers":[" Đối đầu"," Thỏa hiệp"," Sự hòa nhã làm ổn thỏa (smoothing)"," Giao tiếp "],"correct":1},"4qTE1YqJ9cC8WYdHKcQGuh":{"index":92,"id":"4qTE1YqJ9cC8WYdHKcQGuh","question":"270. Các bài học thu được, được hoàn thành tốt nhất bởi:","answers":[" PM"," Đội dự án "," Nhà tài trợ"," Các bên có liên quan"],"correct":3}}